2003年沙士疫潮

2003年沙士疫潮」是指香港在2003年2月至6月期間爆發嚴重急性呼吸系統綜合症（Severe Acute Respiratory Syndrome，香港將簡稱SARS音譯為「沙士」，未命名時稱「非典型肺炎」），造成共1755人染病，299人死亡，是香港近年最嚴重的瘟疫，亦對香港的政治、經濟、社會各個方面影響深遠。

香港人離死亡不遠

武肺死亡率低好多

睇外國數指

感染多但人死得越少，後果係最嚴重，好似沙士康復者，大多受骨腐影響。武漢肺炎康復者，就受肺功能影響。人數越多以後醫療體整一大負擔